AMD 改口承認其處理器會受 Spectre 漏洞影響

早前 AMD 才宣稱最近被發現的 Meltdown 與 Spectre 漏洞對他們的處理器沒有影響，但他們在美國時間前日 (11日) 發表聲明，指「Spectre」漏洞雖然極難於搭載 AMD 處理器的系統內應用，但電腦有可能會被該漏洞的兩款變種攻擊。為以防萬一，AMD 將會為 Windows 與 Linux 提供系統更新，最快會於數日內向 OS 生產商提供。而另一款 Meltdown 漏洞則不存在於所有 AMD 處理器。

美國 AMD 在美國時間 11 日公佈了關於「Spectre」處理器漏洞的對應方案。他們會在數日內為 Ryzen 以及 EPYC 處理器提供更新檔案，向合作企業、OS 生產商提供。而一般用戶就要等候 Windows、Linux 提供系統更新。

公佈當中亦提及了早前微軟的系統更新中，令到一部份搭載有 AMD 舊型處理器 Opteron、Athlon、Turion X2 的部份系統出現「變磚」不能啟動的情況。AMD 指會同微軟合作，在數日內提供系統更新。

AMD 指出，最近被學者公佈的另一個「Meltdown」漏洞對他們的處理器毫無影響，另一方面 AMD 的 GPU「Radeon」系列則不受任何漏洞所影響。

聲明原文:

機會低好多

冇性能影響同你平時Windows更新修復bugs有咩分別

起碼叫親口認